<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Critique on Pixel Promenade</title>
    <link>https://pixelpromenade.eu/tags/critique/</link>
    <description>Recent content in Critique on Pixel Promenade</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 12:38:38 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pixelpromenade.eu/tags/critique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Poétesse en temps de guerre - Article 8</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/08_poetesse_en_temps_de_guerre/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:38:38 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/08_poetesse_en_temps_de_guerre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je ne connais presque rien de Ingeborg Bachmann, cette poétesse autrichienne née en 1926 à Klagenfurt, en Autriche, et décédée en 1973, à Rome, à seulement 47 ans, à la suite de brûlures (dues probablement à une cigarette restée allumée lorsqu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;est endormie). Son journal intime de 1945 dévoile la jeune femme lucide de 19 ans qu&amp;rsquo;elle a été, ainsi que sa vocation, sa passion pour la littérature.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ouvrir les sentiers de la nouvelle année</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/07_ouvrir_les_sentiers_de_la_nouvelle_annee/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:10:31 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/07_ouvrir_les_sentiers_de_la_nouvelle_annee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reprenons le blog avec un petit article blogging tout chaud rédigé toute à l&amp;rsquo;heure. Je reprends mes marques ici, j&amp;rsquo;écris à nouveau, enfin ! Découvrez ici mes premiers repères pour une année 2026 réussie, après 2025 qui a été une année particulièrement éprouvante&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Critique - Avatar, la voie de l’eau (Spoilers)</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/05_avatar2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/05_avatar2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Redonnons un peu de vie à cette ancienne critique de film du gros morceau Avatar 2. Je l&amp;rsquo;avais publié il y a maintenant plus de 2 ans sur mon blog précédent. Cela fait longtemps que je n&amp;rsquo;ai pas fait de critique de cinéma&amp;hellip; Peut-être devrais-je me relaisser tenter ? Je regarde des films régulièrement maintenant, après une année de diète quasi-complète, mais je vais hélas rarement au cinéma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>N4 Lecture de la Légende de Drizz tome 3 - Terre promise</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/04_drizz/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 19:03:44 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/04_drizz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai toujours eu des difficultés à lire. Cela vient sans doute, du moins en partie, d&amp;rsquo;une faible capacité de concentration. Conséquence d&amp;rsquo;une trop grande consommation de films ? de jeux vidéos ? Peut-être bien&amp;hellip; Et le boum des réseaux sociaux n&amp;rsquo;a sûrement pas aidé.&#xA;Mais il y a autre chose. Une difficulté supplémentaire qui s&amp;rsquo;ajoute à cela&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
