<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Pixel Promenade</title>
    <link>https://pixelpromenade.eu/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Pixel Promenade</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 08:46:36 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pixelpromenade.eu/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Deux critiques pour le prix d’une ! Alibi.com 2 et Nicky Larson et le parfum de Cupidon - Article 12</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/12_philippe_lacheau/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:46:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/12_philippe_lacheau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Attention, ceci est une critique improvisée et subjective des ces deux films. Ne vous attendez pas à un commentaire construit et documenté…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une page déjà vieille d&#39;une sorte de journal intime - Article 11</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/11_billet_humeur_dimanche/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 07:47:27 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/11_billet_humeur_dimanche/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xD;&#xA;    &lt;p&gt;Le dimanche, écrire, comme on se l&amp;rsquo;est promis, dans le refuge de sa chambre, où presque rien ne peut interrompre cet état méditatif, ou de seconde vue, dans lequel on se plonge en esquissant les phrases intimes sur notre machine personnelle.&#xA;Écrire, mais sans inspiration, sans trame, sans schéma, et se contenter de faire couler la verve et le trop plein de notre gosier à mots, les fruits ramassés à même le sol et dévorés sans être lavés lors des printemps tardifs, se laisser aller à une sorte de transe, pas une fainéantise, non, mais de prendre  le vocable et le style comme il vient, sans matière, sans rien de plus, et retrouver une certaine pureté, légèreté, dans des phrases déchargées, cœur et mystère du langage comme négation de la communication informative.&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;  &lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poétesse en temps de guerre - Article 8</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/08_poetesse_en_temps_de_guerre/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:38:38 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/08_poetesse_en_temps_de_guerre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je ne connais presque rien de Ingeborg Bachmann, cette poétesse autrichienne née en 1926 à Klagenfurt, en Autriche, et décédée en 1973, à Rome, à seulement 47 ans, à la suite de brûlures (dues probablement à une cigarette restée allumée lorsqu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;est endormie). Son journal intime de 1945 dévoile la jeune femme lucide de 19 ans qu&amp;rsquo;elle a été, ainsi que sa vocation, sa passion pour la littérature.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Critique - Avatar, la voie de l’eau (Spoilers) - Article 5</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/05_avatar2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/05_avatar2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Redonnons un peu de vie à cette ancienne critique de film du gros morceau Avatar 2. Je l&amp;rsquo;avais publié il y a maintenant plus de 2 ans sur mon blog précédent. Cela fait longtemps que je n&amp;rsquo;ai pas fait de critique de cinéma&amp;hellip; Peut-être devrais-je me relaisser tenter ? Je regarde des films régulièrement maintenant, après une année de diète quasi-complète, mais je vais hélas rarement au cinéma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lecture de la Légende de Drizz tome 3 Terre promise - Article 4</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/04_drizz/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 19:03:44 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/04_drizz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai toujours eu des difficultés à lire. Cela vient sans doute, du moins en partie, d&amp;rsquo;une faible capacité de concentration. Conséquence d&amp;rsquo;une trop grande consommation de films ? de jeux vidéos ? Peut-être bien&amp;hellip; Et le boum des réseaux sociaux n&amp;rsquo;a sûrement pas aidé.&#xA;Mais il y a autre chose. Une difficulté supplémentaire qui s&amp;rsquo;ajoute à cela&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reprendre l&#39;écriture pendant le covid, ou lutter contre la fatigue - Article 3</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/03_reprendre-ecriture/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:47:43 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/03_reprendre-ecriture/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xD;&#xA;    &lt;p&gt;Commençons notre petit voyage dans le temps, avec un article rédigé et publié le 26 juillet 2021 sur mon ancien blog &lt;em&gt;Cinquante Pages&lt;/em&gt;, sous le titre « Reprendre l’écriture ». Je souffrais alors du covid, et c’est avec un désespoir non dissimulé que j’essayais de renouer avec mon envie d’écrire…&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;  &lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>À propos - Article 1</title>
      <link>https://pixelpromenade.eu/posts/01_a_propos/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 15:32:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://pixelpromenade.eu/posts/01_a_propos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cet À propos vous permettra d&amp;rsquo;en savoir plus sur le pourquoi du comment du qu&amp;rsquo;est-ce que c&amp;rsquo;est que ça de ce blog.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
